受武漢肺炎影響 二手樓價指數兩連升 按周漲0.28%

二手樓價指數連升兩周，反映主要大型屋苑二手住宅樓市走勢的中原城市領先指數(CCL)最新報177.58點，按周升0.28%。

中原城市大型屋苑領先指數CCL Mass報179.74點，按周升0.28%；CCL中小型單位指數報177.84點，按周升0.26%；CCL大型單位指數報176.25點，按周升0.4%，連續5周企穩175點水平，走勢回穩。

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，CCL四大整體指數齊升兩周，反映新春前部分用家搶先入市，二手交投增加，樓價於新春前短暫回穩，但並非轉勢向上。本周為新春長假期，加上武漢肺炎疫症的威脅，對樓價走勢相當關鍵，將於2月中旬CCL開始反映。

四區方面，本周港九市區樓價齊升。港島CCL Mass報186.12點，按周升0.88%，連升兩周共2.31%，走勢穩步向升；九龍CCL Mass報174.53點，按周升0.61%，九龍樓價結束連續4周於172點水平附近，有擺脫低位的跡象。

新界西CCL Mass報163.61點，按周升0.1%，連升兩周共1.34%；新界東CCL Mass報188.03點，按周跌1.1%。

勁，越勁越升

中咗要隔離，需要多咗，升好合理。

d武漢人落晒來買樓睇病，升好合理

臨死想享受人生
買樓自住

我隔離屋臨新年前買咗間屋
之就爆肺炎啦

賣左

今日唔知聽日事
早買早享受